\begin{center}
{\bf{\large ÖZET}\vspace*{.5cm}

BİTİRME ÇALIŞMASI

RC4 ALGORİTMASI İLE METİN VE GÖRÜNTÜ ŞİFRELEME

Fırat UÇAR}

\begin{singlespace}
{\bfseries
Bilecik Şeyh Edebali Üniversitesi\\
Mühendislik Fakültesi\\
Bilgisayar Mühendisliği Bölümü}
\end{singlespace}

{\bf Danışman: Doç. Dr. Cihan KARAKUZU}

{\bf \the\year, \ref{TotPages} Sayfa}

\begin{tabular}{p{7cm}p{2cm}p{4cm}}
\center\textbf{Jüri\; Üyeleri}&&\center\textbf{İmza}\cr
\dotfill&&\dotfill\\
\dotfill&&\dotfill\\
\dotfill&&\dotfill
\end{tabular}
\end{center}
{\small  \paragraph{}   RC4 , 1987 yılında Ron Rivest tarafından geliştirildi. O zamandan beri çeşitli uygulamalarda kullanılmaktadır. ARC4 ve ya ARCFOUR olarak da bilinir. RC4 bir akış şifreleme uygulamasıdır. SSL, WEP,  WPA gibi birçok güncel uygulamada kullanılmaktadır.
 \mbox{} }
 {\paragraph{} RC4 rasgele olarak ürettiği anahtar akışlarını, hem şifreleme hem de açma işlemi sırasında özel ve ya işlemi ile mesaja uygulamaktadır. Bu projede , RC4 ile metin ve görüntü şifrelenmektedir. Görüntü şifrelenmeden önce 2B Cat Map Kaotik Sistemi ile karıştırılmaktadır. Görüntü karıştırıldıktan sonra RC4 ile şifrelenmektedir. Aynı zamanda bu projede, şifrelenen metin ve görüntüler RC4 kullanılarak geri döndürülebilir. \cite{k:1} 
\mbox{}}

{\small \textbf{Anahtar Kelimeler:}  
Cat Map, Görüntü, Kaotik, Metin, RC4, Şifreleme}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\newpage
\begin{center}
{\bf{\large ABSTRACT}\vspace*{.5cm}

THESIS

TEXT AND IMAGE ENCRYPTION WITH RC4 ALGORITHM

Fırat UCAR}

\begin{singlespace}
{\bf
Bilecik Şeyh Edebali University\\
Engineering Faculty\\
Department of Computer Engineering}
\end{singlespace}

{\bf Advisor: Doç. Dr. Cihan KARAKUZU

\the\year, \ref{TotPages} Pages}

\begin{tabular}{p{7cm}p{2cm}p{4cm}}
\center \textbf{Jury}&&\center \textbf{Sign}\cr
\dotfill& &\dotfill\\
\dotfill& &\dotfill\\
\dotfill& &\dotfill
\end{tabular}
\end{center}
{\small \paragraph{} RC4 was developed in 1987 by Ron Rivest. It is been used in a variety of applications since then. Also known as ARC4 or ARCFOUR. RC4 is a stream encryption application. It is used in many current applications such as SSL, WEP, WPA.
\mbox{}
\paragraph{} RC4 applies randomly generated key flows to the message either during encryption or decompression by xor operation. In this project, text and image are encrypted with RC4. Before the image is encrypted, mixed with 2B Cat Map Chaotic System.After that, image is encrypted with RC4. At the same time in this project, encrypted texts and images can be recalled using RC4. \cite{k:1}
\mbox{}}

{\small \textbf{Keywords:} Cat Map, Chaotic, Encryption, Image, RC4, Text}
